<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>queue on amandamata</title>
    <link>https://amandamata.github.io/pt-pt/tags/queue/</link>
    <description>Recent content in queue on amandamata</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 07:19:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://amandamata.github.io/pt-pt/tags/queue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Implementando um publisher e consumer SQS usando dotnet</title>
      <link>https://amandamata.github.io/pt-pt/queue-csharp-sqs/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:19:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://amandamata.github.io/pt-pt/queue-csharp-sqs/</guid>
      <description>Nesse post, eu passei a introdução de uma fila e como utilizá-la. Agora, eu vou explicar como implementar um consumer e sqs publisher usando c# dotnet. SQS O que é SQS?
SQS (Simple Queue Service) é um serviço da Amazon que permite que você envie, salve, e receba mensagens entre aplicações, sem que você perca essas mensagens caso o serviço esteja indisponível.
A melhor parte de tudo isso é que, para você pagar por esse serviço, você teria que enviar mais de um milhão de requisições por mês, para que a amazon te envie uma cobrança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usos para uma fila</title>
      <link>https://amandamata.github.io/pt-pt/queue/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amandamata.github.io/pt-pt/queue/</guid>
      <description>O que é uma fila? Uma fila é uma estrutura de dados dinâmica que admite remoção de elementos e inserção de novos objetos. Mais especificamente, uma fila (= queue) é uma estrutura sujeita à seguinte regra de operação: sempre que houver uma remoção, o elemento removido é o que está na estrutura há mais tempo.
Imagine que temos uma api de usuários
Com essa API, podemos criar usuários no sistema e receber uma resposta dessa criação, talvez até atualizar ou deletar o usuário, enviar um email para o usuário e fazer uma requisição para outra API.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
